# Лабораторная работа 2

**Название:** "Разработка драйверов блочных устройств"

**Цель работы:** Получить знания и навыки разработки драйверов блочных устройств для операционной системы Linux.

## Описание функциональности драйвера

Два первичных и один расширенный разделы с размерами  10Мбайт, 20Мбайт и 20Мбайт соответственно. Расширенный  раздел должен быть разделен на два логических с размерами  по 10Мбайт каждый.

## Инструкция по сборке

```bash
sudo make install   
```

## Инструкция пользователя

```bash
sh ./setup.sh
```
Скрипт выведет список разделов выбранного диска  
Убедиться, что диск разбит на разделы верно, в соответствии с вариантом задания  
После чего диски форматирутся
/dev/mydisk1 заполняется нулями


Командой cat вставить некую строку   
```bash
sudo cat > /dev/mydisk1  
this is a test  
```
Командой xxd показать первоначальные данные, находящиеся в разделе mydisk1  
``` bash
sudo xxd /dev/mydisk1 | less  
```

Скопировать эту строку в другой раздел виртуального диска и измерить скорость передачи данных  
Командой dd скопировать эту строку из mydisk1 в mydisk2 
``` bash  
sudo dd if=/dev/mydisk1 of=/dev/mydisk2 count=1   
```
Командой dd скопировать эту строку из mydisk2 в mydisk5   
``` bash
sudo dd if=/dev/mydisk2 of=/dev/mydisk5 count=1   
```
Скопировать эту строку из раздела виртуального в реальный жесткий диск и измерить скорость передачи данных  
Командой dd скопировать эту строку из mydisk1 в sda1   
``` bash
sudo dd if=/dev/mydisk2 of=/dev/sda1 count=1    
```
Выгрузить модуль из ядра командой 
``` bash
sudo rmmod main  
```
## Примеры использования
![](./1.png)
![](./2.png)
![](./3.png)
